% Zeilenabstand ------------------------------------------------------------
\onehalfspacing


% Seitenränder -------------------------------------------------------------
\geometry{paper=a4paper,left=25mm,right=25mm,top=30mm,bottom=40mm}

% Kopf- und Fußzeilen ------------------------------------------------------
\pagestyle{scrheadings}

% Kopf- und Fußzeile auch auf Kapitelanfangsseiten -------------------------
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}

% Schriftform der Kopfzeile ------------------------------------------------
\renewcommand{\headfont}{\normalfont}

% Kopfzeile ----------------------------------------------------------------
\ihead{
    \textsc{ \headmark}
}
\chead{
}
\ohead{
    \includegraphics[height=1cm]{figures/logo_firma.png}
    \includegraphics[height=1cm]{figures/logo_phwt.png}
}
\setlength{\headheight}{21mm} % Höhe der Kopfzeile


% Fußzeile -----------------------------------------------------------------
\ifoot{
    %\includegraphics[height=1.5cm]{Grafiken/Logo_phwt.png}
}
\cfoot{}
\ofoot{\pagemark}
\setlength{\footheight}{15mm}


% erzeugt ein wenig mehr Platz hinter einem Punkt --------------------------
%\frenchspacing 

% Schusterjungen und Hurenkinder vermeiden
\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000 
\displaywidowpenalty = 10000


%% Fußnoten fortlaufend durchnummerieren ------------------------------------
%\counterwithout{footnote}{chapter}
\setkomafont{section}{\large}

